【輪到甘比】甘比接華置65億元債券 一個月內賬面蒸發17億

疫情觸發環球投資者恐慌，股債雙殺。陳凱韻（甘比）早前向華置（127）定立協議購入一批本金總額約8.4億美元（約65.4億港元）的債券組合，並於周一的股東會上獲通過。過去一個月債市動盪下，部份內房及銀行債價跌幅高達超過三成，拖累該債券組合價值插水2.2億美元（約17.2億美元）。當然甘比繼續持有該筆資產而發債人亦沒有違約，債價變動純粹數字遊戲，仍可每年食息超過7,000萬美元（約5.5億港元）。

甘比接手的債券組合之中最重倉是票面息率9.375厘的佳兆業（1638）2024年到期優先票據，本金金額達到1.42億美元（約10.6億港元），佔組合比重近17%。近日債券拋售潮期間，該批佳兆業高息債價由上月26日收報95美元，到本月中一度近乎腰斬至50美元、孳息率抽升至31.2厘，至本周三反彈至約65.7美元，但一個月內仍然跌價31%，拖累甘比持倉亦減值近4,200萬美元（約3.2億港元）。

市場一直聚焦劉鑾雄及太太於市場上大手掃入高息內房債，但實際上近期拋售潮可謂無分行業。以本金總額計，雖然甘比接手的債券組合中內房佔比近半，但銀行永續債佔比亦高達四成七，期間兩者賬面蒸發金額可謂不相伯仲，均超過1億美元。

銀行類佔最重磅的法興永續債，票面息率6.75厘，屬穆迪BA2級、標普BB+級別的高收益債券，由去年下半年至今年初債價一直穩步上揚，惟近期金融亂局下，債價由上月底近115美元跌至本周三晚73美元，跌幅逾36%，而甘比持倉則賬面減值約2,973萬美元（約2.3億港元）。

同期甘比持倉之一債價跌幅最深的要數德意志銀行發行票面息率7.5厘、屬B級投機類的永續債，債價由上月26日收報約103美元挫近37%至周三晚上報65.6美元，比部份內房債更傷。

銀行家：流動性緊張債券遭拋售

星展香港投資總監辦公室（北亞區）高級投資策略師李振豪分析指，早前市場出現流動性緊張，對美元需求激增，考慮到交易對手風險，即使想抵押手上債券、黃金亦乏人問津，「緊急需要錢時，只能放售債券套現」，當一窩蜂放售債券時，對債價造成極大沽壓，連銀行發行的債券亦無一倖免，出現人踩人情況。

他續拆解，不排除有投資者或投機者早前將優質債券作抵押，套現投資股市卻遇上環球股災，或同時遇上債市大冧，抵押品價值縮水必須補倉，最終或要沽出債券找數。

然而，自美國宣佈無限量寬，多項流動性指標已回順，李振豪表示，隨利率回落，債市亦暫時回復平靜，大規模斬倉、變賣抵押品潮暫告一段落，惟他強調債市並非轉好，仍需密切觀察美國2萬億美元救市方案能否出台，以及疫情何時見頂才能作定論。

坐正左 驚閪咩

17億不如俾左我算啦

預設答案:債券驚閪

都無call margin驚條毛

人地唔係孖展驚HI
呂小姐就好睇路喇

散紙來

永續債券其實有冇得玩

人地有17億可以輸
連登仔連17k都輸唔起

數億當係碎銀

債券咋傻西，唔係股票啊

17億夠唔夠佢整次指甲?

唔要過畀我

人地坐到到期
鬼有蝕
永續更加唔洗賣

當然甘比繼續持有該筆資產而發債人亦沒有違約，債價變動純粹數字遊戲，仍可每年食息超過7,000萬美元（約5.5億港元）。

大把錢，驚閪呀

我輸170蚊都肉痛

正債驚閪 渣到尾 收息咪得

有錢佬基金佬: 多少都買D
窮人: 傻西先買

收息都收5.5億

債券都跌咁多

驚閪

繼續都係有錢過 我真係恭喜你

其實間接送錢黎

真心痴鳩線 食息食撚死佢

咪臭係, 無啦啦話人傻西都唔知做乜9

溝甘比諗得過

人地叫呂博士啊

留名睇連登仔教大劉投資

媽咪麵有冇資格？

講真佢地咁多資產
擺邊鳩度都會蝕架啦
數字黎架姐
唔通唱哂現金擺屋企咩

值插水2.2億美元（約17.2億美元）

what7?

含兩下又有返幾億啦 驚西

以班自認叻L過人嘅香港有錢佬, 一定會懶醒咁玩吓財技去借平錢賺到盡

當你用債券去抵押借多5成去買債, 2厘息成本, 高息債7-10厘息, 咁個回報會增加3-4成, 又要低風險過炒股同accumulator之類垃圾洐生工具, 加埋上年前美國減息, D債價又升咗, 好爽皮, 賺息又食價, 人生贏家

但係D債一嘢跌3-4成, 即刻爆倉, 你想玩strong hold就唔該即時攞大舊錢出嚟補倉, 十幾二十億現金唔係話變就變到出嚟

玩高槓桿買支那內房高息債, 不在美帝FED救市之列, 今舖大把香港同支那有錢佬輸到PK, 不過仲未死得住, 等埋下一輪債券評級下調, 企業盈警, 同埋仲有幾多實體企業因資金鏈斷裂執笠先見真章

正室驚閪

0 貢桿驚撚咩

佢收息咋嘛
係驚default啫

一年食息食到5.5億...
我都唔擔心一次過輸17億

師兄有見地

170蚊嗰啲叫手續費喎

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

前排amazon集運運費500幾好肉痛

gogogo

信老公 唔驚

冇斬倉真係驚閪

食息都回本
駛乜春

Pin呢個啦
有企業債劵呢批產品爆煲
市場又要猛狂斬倉救命了
第二輪sell off撚撚準備

on99,佢買黎都係收息啦
債券流動性咁低買咁多邊會諗住炒價位

根本買債唔違約係冇問題

咁現價入同佢坐同一條船咁就好抵？

你隻腳腳交特別西利？

Pimco：亞洲美元債“交易靠預約”；
① 一場新冠病毒疫情，顛覆了全球各地的金融市場，但若論變化之大，當屬亞洲美元債市場。去年後半年時，亞洲美元債市場還忙的不可開交。可自從成為新冠疫情的爆發地後，該地區遭遇大面積封城措施，好多人居家工作，結果不管是發行還是交易，亞洲美元債市場變得出奇地安靜；
② Pimco投資組合經理張冠邦表示，亞洲美元債市場變成了預約式交易。截至去年12月31日，該公司的資產管理規模達1.9萬億美元。即使在輝煌時期，亞洲美元債券市場的流動性也不及美國。在出現疫情這樣的市場紊亂時，流動性不足投資者會更不好賣，從而加劇了價格下跌。一些全球銀行把團隊“拆開”運營，吩咐交易員在家工作，這些因素可能也會限制交易。張冠邦表示，許多交易席位和投資銀行需要減少頭寸，在家工作可能也會影響到他們的行為

唔知呢, 你問下腳膠巴呢D專業人士啦

以大劉危機意識咁高既人真係味必做高槓桿
佢個ex 就做，佢咁多資本最多真係做小量槓桿食息

係佢個list 到揀隻玩下？渣打隻永續好似唔錯，唔知幾錢入場

佢買返自己公司債邊到有得輸？

佢個list 除咗內房要爆機會率應該低

我買債每個月收八千蚊息

似係用上司公司買左呢堆債先，分散風險

見食息食得唔錯又無乜違約風險就將佢放入自袋？

巴打share 下個list

人地大把錢

連登仔輸10k已經想喊

呢個時候，周大福同叔如果仲係到就會黎科水俾你

債券持有至到期，根本唔需要理個價

十大富豪（欠債）

用自己私人資產去借錢買自己公司發行嘅公司債，詅住點會輸，點知都可以爆倉

抵死

Like last time, when liquidity dried up, defaults were spontaneous.

8厘幾都幾好息

驚閪咩自己公司

張圖立眼以為朱千雪

睇下許家任呢d 習總會唔會用強螃部門 被自殺

夠洗啦，大把大公司一年都賺唔到5億純利啊。

連登仔應如何自處